\documentclass[a4paper,10pt]{article} 
\usepackage{mathtools, amssymb, amsthm}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{thmtools}
\usepackage{a4wide}


% environments
\declaretheoremstyle[notefont=\bfseries,notebraces={}{},headpunct={},postheadspace=1em]{handstyle}
\declaretheorem[style=handstyle,numbered=no,name=Opgave]{opghand}
\newtheorem*{lemma}{Lemma}
\theoremstyle{definition}
\theoremstyle{remark}             
\newenvironment{oplossing}{\begin{proof}[Oplossing]}{\end{proof}}
\newenvironment{uitwerking}{\begin{proof}[Uitwerking]}{\end{proof}}
\newenvironment{bewijs}{\begin{proof}[Bewijs]}{\end{proof}}

% operators
\DeclareMathOperator{\vspan}{span}
\DeclareMathOperator{\binomial}{Bin}
\DeclareMathOperator{\ggd}{ggd}
\DeclareMathOperator{\Tr}{Tr}
\DeclareMathOperator{\rk}{rk}
\DeclareMathOperator{\im}{Im}
\DeclareMathOperator{\id}{id}

% set letters
\newcommand{\NN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\ZZ}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\QQ}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\RR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\CC}{\mathbb{C}}
\newcommand{\EE}{\mathbb{E}}
\newcommand{\PP}{\mathbb{P}}
\newcommand{\TT}{\mathbb{T}}

% extra commando's
\newcommand{\twovector}[2]{\left(\begin{smallmatrix} #1 \\ #2 \end{smallmatrix}\right)}
\newcommand{\threevector}[3]{\left(\begin{smallmatrix} #1 \\ #2 \\ #3 \end{smallmatrix}\right)}
\newcommand*\diff{\mathop{}\!\mathrm{d}}
\renewcommand{\(}{\left(}
\renewcommand{\)}{\right)}

%% Document
\begin{document}

%% Kopregel
\title{IMC Week 11}
\author{Wouter Rienks, 11007745}
\maketitle
\begin{opghand}[11.23] Bewijs dat voor alle gehele getallen $a, b$ en $c$ er een gehele $n > 0$ is waarvoor \linebreak $n^3 + an^2 + bn + c$ geen kwadraat is. 
\end{opghand}
\begin{oplossing}
Laat $p(n) = n^3 + an^2 + bn + c$. Voor $n$ groot genoeg zal dan
\begin{align*}
((2n)^3 + na - 1)^2 &= (2n)^6 + a(2n)^4 - 2(2n)^3 + O(n^2) < p((2n)^2), \\
((2n)^3 + na + 1)^2 &= (2n)^6 + a(2n)^4 + 2(2n)^3 + O(n^2) > p((2n)^2).
\end{align*}
Als $p(n)$ altijd een kwadraat is, dan volgt dat $p((2n)^2) = ((2n)^3 + na)^2$ voor $n$ groot genoeg. Laat 
\[
q(x) = x^3 + ax^2 + \frac{a^2}{4}x. 
\]
Dan 
\[
q((2n)^2) = (2n)^6 + a(2n)^4 + \frac{a^2}{4}(2n)^2 = ((2n)^3 + an)^2 = p((2n)^2)
\]
voor $n$ groot genoeg, dus $q$ en $p$ komen op oneindig veel punten overeen en zijn dus gelijk, beide zijn immers polynomen. Dus $p$ is van de vorm
\[
p(n) = n^3 + 2d n^2 + d^2n = n(n + d)^2.
\]
Nemen we nu $n$ een priemgetal groter dan $d$ dan heeft $p(n)$ precies één factor $n$ dus is $p(n)$ geen kwadraat.
\end{oplossing}
\end{document}



